# Лабораторная работа №2

## Выполнил студент группы ПИбд-41 Бритвич Савелий

### Тема: Ранжирование признаков

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

* Генерирует исходные данные: 750 строк-наблюдений и 14 столбцов-признаков
* Создает и обучает модели: гребневую регрессию, сокращение признаков случайными деревьями, линейную корреляцию
* Находит среднее по каждому признаку

#### Тестирование
https://youtu.be/BHp92b1BL5s

* По гребневой регрессии самыми важными оказались признаки x4, x1, x2, x14

* По Lasso x4, x2, x1, x5

* По RFE x1, x2, x3, x4, x5

* По среднему значению x4, x1, x2, x5


